美國國防部長警告中俄威脅日增 以香港現況質疑中國違背承諾

正在歐洲訪問的美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）於當地時間6日提醒歐洲國家，中國與俄羅斯構成的威脅日益增強，歐洲應加強對中俄安全與經濟威脅的重視。他揚言，中國在新疆再教育營內有100多萬維吾爾人，當地人民的基本公民自由常遭剝奪。他提及香港時也問到，「看到香港現況，中國有遵守（一國兩制）承諾嗎？」質疑中國並未遵守承諾。

埃斯珀在英國國防及安全智庫「皇家聯合軍事研究所」（Royal United Services Institute）發表演說。他在演說中再次將俄羅斯與中國視為戰略競爭對手，指摘中俄希望透過對其他國家經濟、外交與安全決定的否決權破壞國際秩序。美國的國防戰略清楚表明，大國競爭再次成為美國國家安全的首要關注焦點。

上月曾出訪印太地區的埃斯珀在談到中國時表示，當一國對中國的投資與貿易依賴增加，卻採取不符合北京意願的行為時，就更容易受到北京的脅迫與報復。中國透過「一帶一路」戰略所獲得的政治與經濟影響，已經開始侵蝕許多國家主權，最終也將逐漸滲透到安全領域。

埃斯珀也對中國因為軍事利益而竊取技術感到震驚。他表示，每個中國企業都可能成為協助北京竊取軍事與民用技術的幫兇，這些企業也對美國盟邦與合作夥伴所依賴的安全與電訊基礎設施構成風險。

他呼籲各國與企業都應關注中國的影響力，因為中國的影響可能使他們面臨代價高昂的交易、喪失技術優勢、未來將面臨脅迫或其他惡意行為。埃斯珀指出，中國的影響力正在迅速擴大，在亞洲之外尋求新的合作夥伴。對於預期北京將主導世界的人，他建議去看看中國如何對待自己的人民，又指新疆維吾爾族與香港現況足以佐證。

Oh say you can see

Oh say can you see

Push

by the dawn's early light

共產黨都好信

What so proudly we hailed

聽日就係喇！！！
幫手傳開去！！！
（我p牌 又唔識整咩bot 麻煩大家幫幫手推)

at the twilight's lasted gleaming?

Whose broad stripes and bright stars

through the perilous fight,

Sir this way

空投軍火please

O'er the ramparts we watched

push

Were so gallantly streaming

國防部

國防部都出聲

and the rocket‘s red glare,

the bombs bursting in air,

gave proof through the night

美領見

that our flag was still there.